const dataConclusiones =
[
    {
     "id":146,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Criminalidad organizada, reclutamiento, extorsi\u00f3n",
     "conclusion":"La criminalidad organizada, el reclutamiento de j\u00f3venes y las extorsiones podr\u00edan aumentar en el futuro si no se abordan las causas estructurales de la violencia.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":68,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Fabricantes de Autopartes",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Envejecimiento, individualismo, mascotas, migraci\u00f3n",
     "conclusion":"La proyecci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s individualista, con menos hijos y m\u00e1s mascotas, plantea retos para la cohesi\u00f3n social y la construcci\u00f3n de nuevas formas de solidaridad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":83,
     "organizacion":"Instituto de Estudios Urbanos",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Cambio clim\u00e1tico, agua, sequ\u00eda, agricultura, oferta alimentaria",
     "conclusion":"El cambio clim\u00e1tico, la escasez de agua y sus efectos en la agricultura representan una grave amenaza para la sostenibilidad y la seguridad alimentaria de la ciudad.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":74,
     "organizacion":"Consejo Privado de Competitividad",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad, transporte p\u00fablico, informalidad, log\u00edstica",
     "conclusion":"La deficiente movilidad en Bogot\u00e1 afecta la productividad, fomenta la informalidad y dificulta el acceso a oportunidades laborales.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":93,
     "organizacion":"Sociedad Colombiana de Arquitectos",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Cohesi\u00f3n social, migrantes, cultura ciudadana, barrios",
     "conclusion":"La cultura es fundamental para la cohesi\u00f3n social, especialmente en una ciudad de inmigrantes como Bogot\u00e1. Fortalecer los barrios como unidades de cohesi\u00f3n social es clave para la integraci\u00f3n de nuevos migrantes.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":94,
     "organizacion":"Sociedad Colombiana de Arquitectos",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Competitividad ambiental, medio ambiente, participaci\u00f3n ciudadana",
     "conclusion":"La competitividad ambiental es un desaf\u00edo y una oportunidad para Bogot\u00e1. La participaci\u00f3n ciudadana en temas ambientales puede generar cohesi\u00f3n social y mejorar la calidad de vida.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":90,
     "organizacion":"PROFAMILIA\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Derechos sexuales y reproductivos, autonom\u00eda, derechos humanos, respeto, diversidad",
     "conclusion":"El respeto a la autonom\u00eda y a la toma de decisiones informadas sobre el propio cuerpo, as\u00ed como el respeto a la diversidad, son fundamentales para el ejercicio de los derechos sexuales y reproductivos.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":89,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Sergio Urrego\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Medio ambiente, zonas verdes, r\u00edo Bogot\u00e1",
     "conclusion":"Es necesario promover la apropiaci\u00f3n y el cuidado del medio ambiente, las zonas verdes y el r\u00edo Bogot\u00e1 para una ciudad m\u00e1s sostenible.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":81,
     "organizacion":"Instituto de Estudios Urbanos",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Cambio demogr\u00e1fico, centralizaci\u00f3n, migraci\u00f3n, ciudadan\u00eda",
     "conclusion":"La centralizaci\u00f3n de la renta minera ha generado una sobrepoblaci\u00f3n en Bogot\u00e1 que, junto con los cambios demogr\u00e1ficos y la falta de institucionalidad para gestionar la metr\u00f3polis, representa un gran desaf\u00edo.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":84,
     "organizacion":"Instituto de Estudios Urbanos",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Segregaci\u00f3n socioespacial, movilidad, metro, espacio p\u00fablico, sociabilidad",
     "conclusion":"La segregaci\u00f3n socioespacial, la crisis de movilidad, la privatizaci\u00f3n del transporte p\u00fablico y la falta de espacios de sociabilidad son problemas cr\u00f3nicos que afectan la calidad de vida en Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":187,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Constancia, Escucha, Humanidad, Respeto, Tolerancia",
     "conclusion":"Acciones constantes de escucha y respeto, basadas en la humanidad, son cruciales para la integraci\u00f3n social.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":184,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Sostenibilidad, cambio clim\u00e1tico, agua, econom\u00eda circular, energ\u00eda renovable",
     "conclusion":"El cambio clim\u00e1tico y la sostenibilidad ambiental son retos cruciales. Es necesario implementar la econom\u00eda circular y la transici\u00f3n a energ\u00edas renovables para garantizar el acceso al agua.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":183,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Seguridad, cultura ciudadana, pertenencia",
     "conclusion":"La seguridad y la falta de pertenencia son retos que afectan la calidad de vida y la imagen de la ciudad. Es necesario fortalecer la cultura ciudadana.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":133,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"PIB, productividad, Bogot\u00e1-Regi\u00f3n",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 seguir\u00e1 concentrando la productividad y el PIB del pa\u00eds, aumentando su peso econ\u00f3mico en la regi\u00f3n.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":142,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Ciudad c\u00edvica, normas, cultura ciudadana",
     "conclusion":"Se espera una ciudad m\u00e1s c\u00edvica, con mayor respeto por las normas de cultura ciudadana.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":144,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Inseguridad, violencia",
     "conclusion":"La inseguridad y la violencia seguir\u00e1n siendo problemas en la ciudad.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":191,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Bogot\u00e1 subterr\u00e1nea, Huecos, Alcantarillas, Puentes, Ca\u00f1os",
     "conclusion":"La existencia de una \"Bogot\u00e1 subterr\u00e1nea\" evidencia la precariedad habitacional y la segregaci\u00f3n socioespacial.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":186,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Indiferencia, Bogot\u00e1 subterr\u00e1nea, Inclusi\u00f3n, Colectivo, Ecosistema",
     "conclusion":"La indiferencia social hacia la poblaci\u00f3n vulnerable dificulta la construcci\u00f3n de una sociedad inclusiva.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":197,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Inteligencia Artificial, VR, Experiencias Inmersivas, Convergencia digital, Innovaci\u00f3n",
     "conclusion":"La convergencia digital y la inteligencia artificial, como la realidad virtual, ofrecen oportunidades disruptivas para conectar sectores y transformar realidades, como en el caso de la experiencia VR para presos en Chile.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":194,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Migrantes, Diversidad, J\u00f3venes, Familia, Brechas educativas",
     "conclusion":"Las nuevas generaciones, incluyendo migrantes y diversas estructuras familiares, son clave para un futuro con menos brechas y mayor reconocimiento del otro.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":200,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad sostenible, Cables, Bienestar, Calidad de tiempo",
     "conclusion":"La movilidad sostenible, como los cables, mejora la calidad de vida y el bienestar al disminuir los tiempos de desplazamiento.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":178,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"Metr\u00f3poli, movilidad, sostenibilidad, ciclorrutas, desarrollo urbano",
     "conclusion":"Se espera que Bogot\u00e1 se consolide como una metr\u00f3poli conectada, tecnol\u00f3gica y sostenible, con mejoras en la movilidad, la expansi\u00f3n de ciclorrutas y un desarrollo urbano avanzado.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":198,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"Biodiversidad, Cerros, Agroecolog\u00eda, Seguridad alimentaria, Econom\u00eda circular",
     "conclusion":"La biodiversidad de Bogot\u00e1 y la agroecolog\u00eda son detonantes para el futuro, ofreciendo oportunidades en seguridad alimentaria y econom\u00eda circular.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":149,
     "organizacion":"Empresa de Energia de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Convivencia, seguridad",
     "conclusion":"Se espera una mejora en la convivencia y la seguridad en la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":153,
     "organizacion":"Empresa de Energia de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Protesta, violencia, derechos",
     "conclusion":"La violencia en las protestas y la afectaci\u00f3n de los derechos de las personas son un riesgo para la convivencia y la democracia.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":150,
     "organizacion":"Empresa de Energia de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"Inclusi\u00f3n, oportunidades",
     "conclusion":"Se espera una ciudad m\u00e1s incluyente, con mejores oportunidades para todos.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":175,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Seguridad, confianza, cultura ciudadana, denuncia",
     "conclusion":"La seguridad es la principal preocupaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, la confianza en la fuerza p\u00fablica ha disminuido y la cultura de la denuncia es baja.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":176,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Identidad, orgullo",
     "conclusion":"Es fundamental fomentar la identidad y el orgullo de pertenecer a la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":166,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Tiempo de juego\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Violencia, inseguridad, desigualdad, oportunidades",
     "conclusion":"La violencia, la inseguridad y la desigualdad, debido a la falta de oportunidades, son desaf\u00edos importantes para Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":124,
     "organizacion":"Conferencia Episcopal Colombiana",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Violencia, agresividad, deshumanizaci\u00f3n, valores, cultura ciudadana",
     "conclusion":"La violencia, la agresividad y la deshumanizaci\u00f3n son factores culturales que afectan la convivencia ciudadana. Es necesario promover valores y fortalecer la cultura ciudadana.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":101,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Accesibilidad, ciudad amigable, transporte, infraestructura",
     "conclusion":"La falta de accesibilidad en el transporte y la infraestructura limita la participaci\u00f3n de las personas con discapacidad y personas mayores en la vida de la ciudad. Bogot\u00e1 debe convertirse en una ciudad m\u00e1s amigable para todos.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":121,
     "organizacion":"Conferencia Episcopal Colombiana",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Ecolog\u00eda, medio ambiente, deterioro",
     "conclusion":"El deterioro del medio ambiente es una preocupaci\u00f3n creciente que requiere atenci\u00f3n urgente.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":104,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Corona\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Desconfianza, participaci\u00f3n ciudadana, corresponsabilidad, optimismo, gobernanza",
     "conclusion":"La alta desconfianza en las instituciones y la baja participaci\u00f3n ciudadana en asuntos p\u00fablicos son inhabilitantes para la corresponsabilidad y la construcci\u00f3n de una democracia de calidad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":97,
     "organizacion":"Sociedad Colombiana de Arquitectos",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Polarizaci\u00f3n, violencia, conflicto, empat\u00eda",
     "conclusion":"La polarizaci\u00f3n, la violencia y la falta de empat\u00eda son obst\u00e1culos para la construcci\u00f3n de una ciudadan\u00eda y una cultura urbana incluyente.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":73,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Fabricantes de Autopartes",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Corrupci\u00f3n, cultura pol\u00edtica, adaptaci\u00f3n",
     "conclusion":"La corrupci\u00f3n y la falta de una cultura pol\u00edtica que permita la adaptaci\u00f3n a los cambios de gobierno son grandes obst\u00e1culos para el desarrollo.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":70,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Fabricantes de Autopartes",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"R\u00edo Bogot\u00e1, manejo de basuras, cultura ambiental",
     "conclusion":"La recuperaci\u00f3n del R\u00edo Bogot\u00e1 y un mejor manejo de basuras son cruciales para una ciudad sostenible, pero requieren un cambio cultural significativo.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":129,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Grupo Social\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Confianza, participaci\u00f3n, individualismo, violencia",
     "conclusion":"La falta de confianza en las instituciones, la baja participaci\u00f3n ciudadana, el individualismo y la violencia son grandes retos para la construcci\u00f3n de una cultura ciudadana.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":125,
     "organizacion":"Conferencia Episcopal Colombiana",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"Proyecto de ciudad, consenso, liderazgo pol\u00edtico, \u00e9tica",
     "conclusion":"Es fundamental construir un proyecto de ciudad consensuado, basado en valores \u00e9ticos y un liderazgo pol\u00edtico que supere los odios y la descalificaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":62,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, Falta de preparaci\u00f3n, Problemas de agua, Crecimiento no planificado",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 no est\u00e1 preparada para los desaf\u00edos del cambio clim\u00e1tico, especialmente en relaci\u00f3n con la gesti\u00f3n del agua y la planificaci\u00f3n urbana.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":98,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"Diversidad, cambio demogr\u00e1fico, inclusi\u00f3n, personas mayores, LGTBQ+, discapacidad",
     "conclusion":"La diversidad es un reto y una oportunidad para Bogot\u00e1. Es crucial que la ciudad se adapte a los cambios demogr\u00e1ficos y sea inclusiva con todos los grupos poblacionales, especialmente personas mayores y con discapacidad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":107,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Corona\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Cambio clim\u00e1tico, medio ambiente",
     "conclusion":"El cambio clim\u00e1tico es un reto, pero tambi\u00e9n una oportunidad para unir a la ciudadan\u00eda en torno a una agenda com\u00fan y fomentar la corresponsabilidad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":108,
     "organizacion":"ACDI VOCA",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Medio ambiente, pedagog\u00eda, conciencia ambiental, crisis del agua, p\u00e1ramo",
     "conclusion":"Falta de conciencia ambiental en la ciudadan\u00eda y la crisis del agua son retos importantes para Bogot\u00e1. La pedagog\u00eda en temas ambientales es fundamental, pero debe ser sostenida en el tiempo.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":162,
     "organizacion":"Educapaz",
     "horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
     "horizonte_id":6,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Violencia, justicia restaurativa, conflicto armado, criminalidad organizada",
     "conclusion":"La naturalizaci\u00f3n de la violencia es un problema cultural arraigado en el pa\u00eds. Es necesario implementar la justicia restaurativa para resolver conflictos y transitar hacia una cultura de paz. Es fundamental entender las din\u00e1micas de la criminalidad organizada y diferenciarlas del conflicto armado.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":158,
     "organizacion":"Despacio",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Seguridad personal, seguridad vial",
     "conclusion":"La seguridad personal y vial son preocupaciones fundamentales que se deben abordar desde la pol\u00edtica p\u00fablica.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":174,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Experiencias, versatilidad, innovaci\u00f3n",
     "conclusion":"El sector cultural y de entretenimiento debe ser vers\u00e1til e innovador para adaptarse a las demandas cambiantes de los consumidores.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":1.0,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":91,
     "organizacion":"PROFAMILIA\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Opiniones, realidad, radicalismos, discriminaci\u00f3n, violencia",
     "conclusion":"Las diferencias de opini\u00f3n sobre temas como el aborto y la diversidad sexual pueden generar radicalismos, discriminaci\u00f3n y violencia, dificultando el ejercicio de los derechos y libertades.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":33,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Ciudad en la naturaleza, Dise\u00f1o basado en la naturaleza, Infraestructura verde, Espacio p\u00fablico",
     "conclusion":"Es fundamental cambiar la perspectiva de \"ciudad que contiene la naturaleza\" a \"ciudad integrada en la naturaleza\", utilizando dise\u00f1os basados en la naturaleza.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":95,
     "organizacion":"Sociedad Colombiana de Arquitectos",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Flexibilidad, centralidades, simbolismo, infraestructura, ciudad 15 minutos",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 necesita ser m\u00e1s flexible para adaptarse a los cambios y crear nuevas centralidades con fuerza simb\u00f3lica, promoviendo la ciudad de 15 minutos. La infraestructura debe ser polifuncional y responder a las necesidades de la ciudadan\u00eda.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":188,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Tecnolog\u00eda, Youtubers, Likes, Humanitario, Inteligencia Artificial",
     "conclusion":"El uso de la tecnolog\u00eda sin enfoque humanitario, como la b\u00fasqueda de likes en redes sociales a costa de la vulnerabilidad, es perjudicial.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":185,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Talento, habilidades, econom\u00eda",
     "conclusion":"El desarrollo del talento y las habilidades para la nueva econom\u00eda son fundamentales para el futuro de la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":181,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad",
     "conclusion":"La movilidad seguir\u00e1 siendo un reto para la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":180,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Diversidad, cosmopolitanismo",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 se consolidar\u00e1 como una ciudad diversa y cosmopolita, atrayendo talento y empresas internacionales.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":43,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Sostenibilidad, Medio Ambiente, Compromiso empresarial, Mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico",
     "conclusion":"Camacol promueve la sostenibilidad ambiental en el sector a trav\u00e9s del Acuerdo Empresarial de Sostenibilidad y Transparencia, motivando a las empresas a adoptar pr\u00e1cticas responsables.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":54,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Accesibilidad a la vivienda, Subsidios, Vivienda propia",
     "conclusion":"Camacol busca mejorar la accesibilidad a la vivienda propia para los ciudadanos, apoyando la gesti\u00f3n de subsidios y promoviendo condiciones favorables para la compra de vivienda.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":51,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Inclusi\u00f3n de mujeres, Condiciones laborales, Espacios de trabajo, Rutas de formaci\u00f3n, Sensibilizaci\u00f3n",
     "conclusion":"Camacol promueve la inclusi\u00f3n de mujeres en el sector, mejorando las condiciones laborales y generando espacios de trabajo m\u00e1s amigables.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":46,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"Convenios, Autoridades ambientales, Organizaciones ambientales, Cuidado del medio ambiente, Fondo de Agua de Bogot\u00e1, CABA",
     "conclusion":"Camacol establece convenios con autoridades ambientales y organizaciones que trabajan en la protecci\u00f3n del medio ambiente, como la CABA y el Fondo de Agua de Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":39,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Falta de inter\u00e9s de los j\u00f3venes, Informalidad, Baja remuneraci\u00f3n",
     "conclusion":"La falta de inter\u00e9s de los j\u00f3venes en trabajar en el sector de la construcci\u00f3n se debe a la percepci\u00f3n de informalidad y baja remuneraci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":38,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Tecnolog\u00eda, Atractivo sectorial, Eficiencia, BIM, Servicios p\u00fablicos",
     "conclusion":"La tecnolog\u00eda puede ser una herramienta para hacer m\u00e1s atractivo el sector de la construcci\u00f3n para los j\u00f3venes y mejorar la eficiencia de procesos como la gesti\u00f3n de tr\u00e1mites con entidades p\u00fablicas.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":61,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Ordenamiento, Integraci\u00f3n, Inclusi\u00f3n,",
     "conclusion":"Es fundamental un desarrollo urbano ordenado que integre lo existente con lo nuevo, buscando la inclusi\u00f3n social y la equidad en el acceso a oportunidades.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":41,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Inclusi\u00f3n de mujeres, Condiciones laborales, Espacios de trabajo, Rutas de formaci\u00f3n, Sensibilizaci\u00f3n",
     "conclusion":"Camacol promueve la inclusi\u00f3n de mujeres en el sector, mejorando las condiciones laborales y generando espacios de trabajo m\u00e1s amigables.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":100,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Cambio clim\u00e1tico",
     "conclusion":"El cambio clim\u00e1tico es un tema clave que la ciudad debe abordar desde la cultura y la planificaci\u00f3n urbana.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":75,
     "organizacion":"Consejo Privado de Competitividad",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Informalidad, desempleo, capital humano, antecedentes penales",
     "conclusion":"Los altos niveles de informalidad y desempleo, sumados a las dificultades para la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes con antecedentes penales, representan un desaf\u00edo para el desarrollo econ\u00f3mico de la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":69,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Fabricantes de Autopartes",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Inteligencia artificial, tecnolog\u00eda, trabajo virtual,",
     "conclusion":"La inteligencia artificial y la virtualidad transformar\u00e1n el trabajo, creando oportunidades para algunos, pero tambi\u00e9n generando desempleo y la necesidad de adaptaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":78,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Universidades",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Depresi\u00f3n, problemas familiares, sensibilidad",
     "conclusion":"El aumento de problemas de salud mental y situaciones familiares complejas en los estudiantes universitarios requiere mayor atenci\u00f3n y apoyo por parte de las instituciones.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":18,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Masa cr\u00edtica, Consumo, Degradaci\u00f3n, Individualismo,",
     "conclusion":"La falta de inter\u00e9s de la masa cr\u00edtica en temas ambientales perpet\u00faa un sistema de consumo, degradaci\u00f3n e individualismo.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":6,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Movilidad, infraestructura, sostenibilidad, crisis",
     "conclusion":"Se necesita transformar la flota de transporte p\u00fablico hacia opciones m\u00e1s sostenibles, como los veh\u00edculos el\u00e9ctricos.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":11,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Cultura ambiental, Comportamientos, Educaci\u00f3n ambiental, Apropiaci\u00f3n,",
     "conclusion":"Falta de apropiaci\u00f3n y cultura ambiental por parte de la ciudadan\u00eda.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":14,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Indiferencia, Activismo, Prioridades, Bien com\u00fan, Cotidianidad",
     "conclusion":"La indiferencia ciudadana frente al bien com\u00fan se convierte en un reto para las organizaciones que promueven la participaci\u00f3n y el cuidado del entorno.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":29,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Escasez de agua, Gesti\u00f3n de recursos, Contaminaci\u00f3n",
     "conclusion":"La escasez de agua, la falta de gesti\u00f3n de recursos y la contaminaci\u00f3n son desaf\u00edos cruciales para el futuro de Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":25,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Desarrollo no planificado, P\u00e9rdida de patrimonio biocultural, Rellenos, Urbanizaciones, Desconocimiento del ecosistema",
     "conclusion":"El desarrollo no planificado de la Sabana de Bogot\u00e1 ha generado la p\u00e9rdida de patrimonio biocultural y un desconocimiento del ecosistema.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":20,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Metodolog\u00edas abiertas, Conocimiento compartido, Capacidades en otros, Legado, Comunicaci\u00f3n abierta, Datos abiertos",
     "conclusion":"Compartir metodolog\u00edas y conocimientos de forma abierta para que otros puedan continuar con la labor de la organizaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":22,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Ciudadan\u00eda conocedora, Relaci\u00f3n con la naturaleza, Reconocimiento del entorno, Participaci\u00f3n ciudadana",
     "conclusion":"Una ciudadan\u00eda m\u00e1s consciente y participativa en temas ambientales es fundamental para el futuro sostenible de Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":36,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Patrimonio biocultural, Conocimiento ancestral, Comunidades ancestrales",
     "conclusion":"Reconocer e integrar el conocimiento ancestral de las comunidades que han habitado los Cerros es fundamental para su protecci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":60,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Inseguridad, Desorden, Inequidad",
     "conclusion":"La inseguridad en la ciudad limita las posibilidades de desarrollo y acceso a oportunidades para la ciudadan\u00eda.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":85,
     "organizacion":"Instituto de Estudios Urbanos",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Identidad, pertenencia, cultura urbana, miedo, criminalizaci\u00f3n",
     "conclusion":"La construcci\u00f3n de una identidad bogotana incluyente se ve dificultada por la segregaci\u00f3n, la criminalizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico y la falta de pertenencia.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":72,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Fabricantes de Autopartes",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Emprendimiento, manufactura, servicios, tecnolog\u00eda",
     "conclusion":"La econom\u00eda de Bogot\u00e1 se transformar\u00e1 hacia los servicios, el emprendimiento y la tecnolog\u00eda, requiriendo adaptaci\u00f3n de la fuerza laboral y atenci\u00f3n al desempleo generado por la automatizaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":120,
     "organizacion":"Conferencia Episcopal Colombiana",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad, inseguridad",
     "conclusion":"La movilidad y la inseguridad son retos importantes que afectan la calidad de vida en Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":117,
     "organizacion":"Wikimedia Colombia",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Inequidad, acceso, lectura, escritura, consumo de informaci\u00f3n, alfabetizaci\u00f3n digital, redes sociales",
     "conclusion":"La desigualdad en el acceso a internet y la tecnolog\u00eda, la falta de competencias en lectura y escritura, y el consumo de informaci\u00f3n no local son desaf\u00edos para la democratizaci\u00f3n del conocimiento. La alfabetizaci\u00f3n digital debe ir m\u00e1s all\u00e1 de la programaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":109,
     "organizacion":"ACDI VOCA",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad, infraestructura, transporte p\u00fablico, seguridad",
     "conclusion":"La movilidad y la seguridad en el transporte p\u00fablico son grandes retos. Se necesitan macroproyectos de infraestructura para mejorar la movilidad y la calidad de vida en la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":105,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Corona\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Democracia, liderazgo colectivo, alianzas p\u00fablico-privadas, agendas comunes",
     "conclusion":"El reconocimiento del valor de la democracia, el liderazgo colectivo y las alianzas p\u00fablico-privadas, con agendas comunes, son habilitantes para fortalecer la participaci\u00f3n ciudadana y la corresponsabilidad.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":148,
     "organizacion":"Empresa de Energia de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Infraestructura, movilidad sostenible, integraci\u00f3n",
     "conclusion":"Se espera una mejora en la infraestructura y la movilidad sostenible, as\u00ed como una mayor integraci\u00f3n con el territorio.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":159,
     "organizacion":"Educapaz",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Cultura, j\u00f3venes, familia, educaci\u00f3n",
     "conclusion":"La cultura no es prioridad en las familias y los j\u00f3venes, lo que dificulta la construcci\u00f3n de una ciudadan\u00eda comprometida con la cultura.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":201,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Espacio p\u00fablico, Convivencia, Ciencias del comportamiento, Cultura ciudadana",
     "conclusion":"La convivencia en el espacio p\u00fablico es un reto que requiere experimentaci\u00f3n y an\u00e1lisis del comportamiento ciudadano.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":113,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Karisma",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Descentralizaci\u00f3n, infraestructura cultural, localidades",
     "conclusion":"El sistema cultural p\u00fablico de Bogot\u00e1 es fuerte, pero se necesita mayor descentralizaci\u00f3n de la infraestructura cultural hacia las localidades.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":3,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Crisis ambiental, agua, oportunidad, sostenibilidad, adaptaci\u00f3n",
     "conclusion":"Se necesita masificar el discurso ambiental y generar acciones masivas que involucren a la ciudadan\u00eda, las empresas y las instituciones.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":1,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Crisis ambiental, agua, oportunidad, sostenibilidad, adaptaci\u00f3n",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 enfrenta una crisis ambiental por el agua que puede ser una oportunidad para liderar soluciones innovadoras.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":8,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.2,
     "palabras_clave":"Cultura ciudadana, participaci\u00f3n, educaci\u00f3n",
     "conclusion":"Se requiere un mayor esfuerzo por parte del Distrito para educar y comunicar a la ciudadan\u00eda sobre los desaf\u00edos ambientales y las soluciones.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":111,
     "organizacion":"ACDI VOCA",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"J\u00f3venes, educaci\u00f3n, empleo, salud mental, generaci\u00f3n de cristal, brechas, oportunidades laborales",
     "conclusion":"Las brechas en educaci\u00f3n y la falta de oportunidades laborales para los j\u00f3venes, junto con los problemas de salud mental, son desaf\u00edos importantes. La percepci\u00f3n negativa de la \"generaci\u00f3n de cristal\" por parte de los empresarios dificulta la inserci\u00f3n laboral.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":86,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Sergio Urrego\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Derechos, libertad, educaci\u00f3n, narrativas de odio, discriminaci\u00f3n",
     "conclusion":"A pesar de los avances en legislaci\u00f3n LGBTIQ+, persisten narrativas de odio y discriminaci\u00f3n, especialmente en el \u00e1mbito educativo.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":127,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Grupo Social\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Espacio p\u00fablico, infraestructura",
     "conclusion":"La falta de apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico y las dificultades para llevar la oferta cultural a los territorios son retos importantes.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":139,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Inteligencia artificial, algoritmos, desigualdad, brecha digital, alfabetizaci\u00f3n digital",
     "conclusion":"La inteligencia artificial y los algoritmos pueden profundizar la desigualdad y crear una nueva brecha digital si no se promueve la alfabetizaci\u00f3n digital.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":143,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Crecimiento demogr\u00e1fico, plan de ordenamiento territorial",
     "conclusion":"El crecimiento demogr\u00e1fico podr\u00eda superar la capacidad del plan de ordenamiento territorial y generar desorden.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":132,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Gobernanza, participaci\u00f3n ciudadana",
     "conclusion":"Se espera una mayor participaci\u00f3n ciudadana en los procesos de gobernanza.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":154,
     "organizacion":"Despacio",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Bicicleta, movilidad sostenible, transporte p\u00fablico, caminata",
     "conclusion":"Las ciudades de Am\u00e9rica Latina, incluyendo Bogot\u00e1, tienen una buena proporci\u00f3n modal de transporte p\u00fablico y caminata. El reto es aumentar la proporci\u00f3n de viajes en bicicleta y regular el uso de motocicletas y autom\u00f3viles.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":140,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Transporte, infraestructura, tecnolog\u00eda",
     "conclusion":"Se espera una mejora en el transporte, la infraestructura y la conectividad tecnol\u00f3gica en la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":135,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Desigualdad, segregaci\u00f3n social",
     "conclusion":"A pesar del crecimiento econ\u00f3mico, se profundizar\u00e1n las desigualdades y la segregaci\u00f3n social.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":163,
     "organizacion":"Educapaz",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Interculturalidad, diversidad, prejuicios",
     "conclusion":"La falta de reconocimiento de la diversidad cultural y la presencia de prejuicios dificultan la construcci\u00f3n de una sociedad inclusiva.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":170,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad, integraci\u00f3n, ciudad de 24 horas",
     "conclusion":"Se espera una ciudad m\u00e1s madura, con mejor movilidad, integrada e incluyente, y con horarios de comercio extendidos, apuntando a la ciudad de 24 horas.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":168,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Tiempo de juego\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Diversidad, inclusi\u00f3n",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 es una ciudad diversa y abierta a la inclusi\u00f3n, lo que representa una oportunidad.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":164,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Tiempo de juego\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.8,
     "palabras_clave":"Medio ambiente, sistema de transporte",
     "conclusion":"El medio ambiente y el sistema de transporte presentan grandes desaf\u00edos para la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":151,
     "organizacion":"Empresa de Energia de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Servicios p\u00fablicos, crecimiento econ\u00f3mico, calidad de vida",
     "conclusion":"Proveer servicios p\u00fablicos de calidad es esencial para el crecimiento econ\u00f3mico y la calidad de vida de la ciudadan\u00eda.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":147,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
     "horizonte_id":6,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Conflicto armado, criminalidad organizada, violencia",
     "conclusion":"Es necesario entender las din\u00e1micas de criminalidad organizada en la ciudad y dejar de lado la l\u00f3gica del conflicto armado para abordar el problema de la inseguridad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.9,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":96,
     "organizacion":"Sociedad Colombiana de Arquitectos",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"POT, planificaci\u00f3n, continuidad",
     "conclusion":"La falta de continuidad en las pol\u00edticas p\u00fablicas, como el POT, dificulta la planificaci\u00f3n urbana a largo plazo y la construcci\u00f3n de una visi\u00f3n de ciudad compartida.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":71,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Fabricantes de Autopartes",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.2,
     "palabras_clave":"Movilidad, metro, bicicleta, seguridad, moto, Bogot\u00e1-Regi\u00f3n",
     "conclusion":"La movilidad en Bogot\u00e1 enfrenta desaf\u00edos como la integraci\u00f3n del metro, la seguridad vial para bicicletas y motos, y la gesti\u00f3n de la regi\u00f3n metropolitana.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":141,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Apropiaci\u00f3n, ciudadan\u00eda, oportunidades",
     "conclusion":"Se espera una mayor apropiaci\u00f3n de la ciudad por parte de la ciudadan\u00eda y que Bogot\u00e1 siga siendo una ciudad de oportunidades.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":182,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Tecnolog\u00eda, innovaci\u00f3n",
     "conclusion":"La tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n son claves para mejorar la calidad de vida y la participaci\u00f3n ciudadana.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":128,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Grupo Social\t",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Oportunidades laborales, j\u00f3venes",
     "conclusion":"La falta de oportunidades laborales para los j\u00f3venes en el sector cultural es una limitante para el desarrollo del sector.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":119,
     "organizacion":"Wikimedia Colombia",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Descentralizaci\u00f3n",
     "conclusion":"La descentralizaci\u00f3n de la oferta cultural y educativa es un desaf\u00edo y una oportunidad para la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":116,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Karisma",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Pantallas, salud mental, adicci\u00f3n, estimulaci\u00f3n",
     "conclusion":"El uso excesivo de pantallas y la adicci\u00f3n a la tecnolog\u00eda son un problema de salud mental, especialmente en j\u00f3venes y adolescentes. La sobreestimulaci\u00f3n digital puede afectar la capacidad de an\u00e1lisis y el pensamiento cr\u00edtico.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":126,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Grupo Social\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Diversidad, multiculturalidad, familia, j\u00f3venes, adultos",
     "conclusion":"La cultura en Bogot\u00e1 no es accesible para todos y se necesita una perspectiva m\u00e1s integral que tenga en cuenta la diversidad de las familias.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":106,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Corona\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Migraci\u00f3n, orgullo, desesperanza, salud mental",
     "conclusion":"La creciente migraci\u00f3n, la desesperanza en las juventudes y los problemas de salud mental son retos para la cohesi\u00f3n social y la construcci\u00f3n de nuevas solidaridades.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":179,
     "organizacion":"Invest in Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Inteligencia artificial, flexibilidad laboral",
     "conclusion":"La inteligencia artificial transformar\u00e1 el mercado laboral, promoviendo modelos de trabajo m\u00e1s flexibles.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":28,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.9,
     "palabras_clave":"J\u00f3venes, Voluntariado, Participaci\u00f3n, Compromiso",
     "conclusion":"Los j\u00f3venes juegan un papel fundamental en la transformaci\u00f3n social y ambiental, mostrando un alto compromiso y participaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":30,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Movilidad, Complejidad, Infraestructura",
     "conclusion":"La movilidad en Bogot\u00e1 es un desaf\u00edo complejo que requiere soluciones innovadoras.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":80,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Universidades",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Management, booking, independientes",
     "conclusion":"La formaci\u00f3n en gesti\u00f3n cultural y el apoyo a emprendimientos art\u00edsticos impulsan el desarrollo profesional de los estudiantes y su inserci\u00f3n en el mercado laboral.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":92,
     "organizacion":"PROFAMILIA\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Multiculturalidad, oportunidades, igualdad, integraci\u00f3n",
     "conclusion":"La diversidad cultural de Bogot\u00e1 es una oportunidad para el crecimiento y el desarrollo social, siempre y cuando se promueva la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n de todos los grupos sociales.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":21,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Confianza, Experiencia, Aprendizaje,",
     "conclusion":"Generar confianza a trav\u00e9s de experiencias significativas que promuevan un aprendizaje real en temas ambientales.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":27,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
     "horizonte_id":6,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Pacto de borde, Transformaci\u00f3n, Relaci\u00f3n con el entorno, Cultura del territorio",
     "conclusion":"La construcci\u00f3n de un pacto de borde que involucre a la ciudadan\u00eda en la transformaci\u00f3n de su relaci\u00f3n con los Cerros puede ser un proceso de construcci\u00f3n de paz.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":82,
     "organizacion":"Instituto de Estudios Urbanos",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.0,
     "palabras_clave":"Inteligencia artificial, tecnolog\u00eda",
     "conclusion":"Las inteligencias artificiales generar\u00e1n transformaciones profundas en la vida urbana, pero a\u00fan se desconoce su impacto real.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":87,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Sergio Urrego\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"J\u00f3venes, transformaci\u00f3n social, tecnolog\u00eda",
     "conclusion":"Los j\u00f3venes tienen un papel clave en la transformaci\u00f3n social y su voz debe ser incluida en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas. La tecnolog\u00eda abre nuevas oportunidades para el di\u00e1logo y la participaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":189,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Inteligencia Artificial, Humanidad",
     "conclusion":"La creciente dependencia de la inteligencia artificial puede disminuir la empat\u00eda y la acci\u00f3n humanitaria.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":64,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Planes parciales, Construcci\u00f3n social, Construcci\u00f3n de comunidad, Construcci\u00f3n cultural, Articulaci\u00f3n, Sinergias",
     "conclusion":"Es necesario articular la planeaci\u00f3n urbana con las necesidades sociales y culturales de las comunidades, aprovechando las sinergias entre el sector p\u00fablico, privado y la ciudadan\u00eda.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":110,
     "organizacion":"ACDI VOCA",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Diversidad, inclusi\u00f3n, respeto, tolerancia",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 ha avanzado en la construcci\u00f3n de una ciudad incluyente y diversa, con mayor respeto y tolerancia hacia la diferencia.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":114,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Karisma",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Tecnolog\u00eda, conectividad, cultura digital, derechos culturales, plataformas, algoritmos, inteligencia artificial, alfabetizaci\u00f3n digital",
     "conclusion":"La falta de conectividad y acceso a la tecnolog\u00eda son barreras para el ejercicio de los derechos culturales en entornos digitales. Es necesario un debate sobre la soberan\u00eda tecnol\u00f3gica y el impacto de las plataformas y algoritmos en la diversidad cultural.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":202,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Insignias digitales, Habilidades, Sector productivo, Formaci\u00f3n corta duraci\u00f3n",
     "conclusion":"Reconocer habilidades a trav\u00e9s de insignias digitales, validadas por entidades como el Ministerio de Cultura, puede facilitar la inserci\u00f3n laboral.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":155,
     "organizacion":"Despacio",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Segregaci\u00f3n socioespacial, distancia, velocidad, tiempo de viaje",
     "conclusion":"La segregaci\u00f3n socioespacial y las largas distancias de viaje, especialmente para personas de bajos ingresos, son un desaf\u00edo. La velocidad excesiva de los veh\u00edculos afecta la seguridad vial.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":138,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Participaci\u00f3n, polarizaci\u00f3n, radicalizaci\u00f3n",
     "conclusion":"La polarizaci\u00f3n y la radicalizaci\u00f3n pol\u00edtica pueden aumentar, afectando la participaci\u00f3n ciudadana y la convivencia.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":23,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Prioridad pol\u00edtica, Plan de Desarrollo, Gerencia de los Cerros, Gobernanza compleja,",
     "conclusion":"La falta de prioridad pol\u00edtica y la compleja gobernanza de los Cerros dificultan su protecci\u00f3n y gesti\u00f3n sostenible.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":99,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha\t",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Cambio tecnol\u00f3gico, inteligencia artificial, brechas sociales, exclusi\u00f3n digital, capital humano",
     "conclusion":"El cambio tecnol\u00f3gico, en particular la inteligencia artificial, presenta retos y oportunidades para el sector cultural. Es fundamental abordar la exclusi\u00f3n digital y fortalecer el capital humano en el uso de tecnolog\u00edas.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":59,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Expansi\u00f3n a la periferia, Costo del suelo, Exclusi\u00f3n social",
     "conclusion":"La expansi\u00f3n de la ciudad hacia la periferia, impulsada por el alto costo del suelo en el centro, genera exclusi\u00f3n social y aumenta los tiempos de transporte.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":45,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Materiales sostenibles, Transici\u00f3n energ\u00e9tica, Cualificaci\u00f3n de procesos, Innovaci\u00f3n",
     "conclusion":"Camacol promueve la utilizaci\u00f3n de materiales sostenibles y la cualificaci\u00f3n de procesos productivos para alinearse con la pol\u00edtica de transici\u00f3n energ\u00e9tica.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":35,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Patrimonio natural y cultural, Declaratoria, Reconocimiento ciudadano",
     "conclusion":"Es importante el reconocimiento de los Cerros como patrimonio natural y cultural, no solo a nivel institucional, sino tambi\u00e9n desde la ciudadan\u00eda.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":123,
     "organizacion":"Conferencia Episcopal Colombiana",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Diversidad, pluralidad, metamorfosis cultural",
     "conclusion":"La diversidad y la pluralidad cultural de Bogot\u00e1 son una riqueza que se debe aprovechar y fomentar.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":37,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Inteligencia artificial, Informalidad, Reemplazo de cargos, Saberes tradicionales, Atractivo laboral",
     "conclusion":"La implementaci\u00f3n de la inteligencia artificial en el sector de la construcci\u00f3n genera preocupaci\u00f3n por el posible reemplazo de cargos operativos que se basan en saberes tradicionales.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":34,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.9,
     "palabras_clave":"Canalizaci\u00f3n de r\u00edos, Contaminaci\u00f3n del agua, Falta de conexi\u00f3n con el agua",
     "conclusion":"La canalizaci\u00f3n de los r\u00edos y la falta de conexi\u00f3n con el agua han generado un manejo inadecuado del recurso h\u00eddrico.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":42,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Masculinizaci\u00f3n, Brecha salarial, Acoso callejero, Rotaci\u00f3n laboral",
     "conclusion":"La masculinizaci\u00f3n del sector, la brecha salarial, el acoso callejero y la alta rotaci\u00f3n laboral son desaf\u00edos para la inclusi\u00f3n de las mujeres.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":55,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.7,
     "palabras_clave":"Vivienda para trabajadores, Educaci\u00f3n financiera, H\u00e1bitos financieros",
     "conclusion":"Camacol promueve programas para facilitar el acceso a la vivienda para los trabajadores del sector, incluyendo educaci\u00f3n financiera.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":52,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Masculinizaci\u00f3n, Brecha salarial, Acoso callejero, Rotaci\u00f3n laboral",
     "conclusion":"La masculinizaci\u00f3n del sector, la brecha salarial, el acoso callejero y la alta rotaci\u00f3n laboral son desaf\u00edos para la inclusi\u00f3n de las mujeres.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":136,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Sostenibilidad ambiental, Amazon\u00eda, cambio clim\u00e1tico",
     "conclusion":"La sostenibilidad ambiental es una inc\u00f3gnita, ya que depende de factores externos como lo que ocurra en la Amazon\u00eda y el cambio clim\u00e1tico.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":130,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Metro, movilidad sostenible, segregaci\u00f3n socioespacial, vivienda, inclusi\u00f3n social",
     "conclusion":"Se espera una mejora en la movilidad, la segregaci\u00f3n socioespacial y la inclusi\u00f3n social gracias al metro y a las pol\u00edticas de vivienda.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":4,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Movilidad, infraestructura, sostenibilidad, crisis",
     "conclusion":"La movilidad en Bogot\u00e1 es un desaf\u00edo que se debe abordar desde la sostenibilidad y la adaptaci\u00f3n a los cambios clim\u00e1ticos.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":7,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.2,
     "palabras_clave":"Cultura ciudadana, participaci\u00f3n, educaci\u00f3n",
     "conclusion":"La cultura ciudadana en Bogot\u00e1 necesita fortalecerse para afrontar los retos ambientales, la crisis del agua y promover la sostenibilidad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":9,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Racionamiento, Migraci\u00f3n, Densidad poblacional, Presi\u00f3n ambiental, Conciencia ambiental",
     "conclusion":"El aumento de la migraci\u00f3n a Bogot\u00e1 genera una presi\u00f3n ambiental alta, a pesar de que la conciencia ambiental de la poblaci\u00f3n local est\u00e1 en aumento.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":16,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Supervivencia, Desinter\u00e9s",
     "conclusion":"Una parte de la ciudadan\u00eda se mantendr\u00e1 indiferente a la hora de cuidar la ciudad, enfocada en la supervivencia.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":26,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Urbanizaci\u00f3n, Ocupaci\u00f3n, Construcci\u00f3n formal e informal",
     "conclusion":"La urbanizaci\u00f3n descontrolada, tanto formal como informal, amenaza la integridad de los Cerros de Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":12,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Involucramiento, Corresponsabilidad,",
     "conclusion":"Involucrar a la comunidad en la transformaci\u00f3n de la ciudad genera mayor apropiaci\u00f3n y sentido de corresponsabilidad.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":152,
     "organizacion":"Empresa de Energia de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Sostenibilidad, medio ambiente, salud, movilidad el\u00e9ctrica, energ\u00eda renovable",
     "conclusion":"La sostenibilidad ambiental y la transici\u00f3n energ\u00e9tica son retos importantes para la ciudad, pero se ven avances en movilidad el\u00e9ctrica y energ\u00eda renovable. Es clave considerar el impacto en la salud.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":195,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Tasa de natalidad, Envejecimiento, Relevo generacional",
     "conclusion":"La baja tasa de natalidad y el envejecimiento de la poblaci\u00f3n plantean el reto de un relevo generacional y nuevas din\u00e1micas familiares.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":167,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Tiempo de juego\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Colectivo, liderazgo, cohesi\u00f3n social",
     "conclusion":"La falta de liderazgo y la dificultad para involucrarse en procesos colectivos afectan la cohesi\u00f3n social.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":160,
     "organizacion":"Educapaz",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Descentralizaci\u00f3n, espacio p\u00fablico",
     "conclusion":"La descentralizaci\u00f3n de la oferta cultural y la apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico son retos para la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":145,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Ideas para la Paz",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Transporte",
     "conclusion":"El transporte seguir\u00e1 siendo un problema grave en Bogot\u00e1.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":172,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Seguridad, cultura ciudadana",
     "conclusion":"Se espera una mejora en la seguridad, pero es crucial mantener y fortalecer la cultura ciudadana.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":77,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Universidades",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Familias, redes, individualidad, apoyo,",
     "conclusion":"Los espacios de arte y deporte en las universidades fomentan la creaci\u00f3n de comunidades y redes de apoyo, contrarrestando la individualidad y las dificultades de adaptaci\u00f3n de algunos estudiantes.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":192,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Derechos, Libertad, Constituci\u00f3n",
     "conclusion":"El derecho a la libertad y el uso de la calle como opci\u00f3n de vida genera tensiones con el orden establecido.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":67,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Conciencia, Impacto real, Vulnerabilidad, Rol activo",
     "conclusion":"Falta de conciencia ciudadana sobre el impacto real del cambio clim\u00e1tico y la necesidad de asumir un rol activo en la adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de sus efectos.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.8,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":56,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Certificaciones, Sostenibilidad, Certificaci\u00f3n EDGE, Edificaciones sostenibles, Cr\u00e9ditos verdes, Finanzas verdes",
     "conclusion":"Camacol promueve la construcci\u00f3n de edificaciones sostenibles a trav\u00e9s de la certificaci\u00f3n EDGE y busca fortalecer el acceso a cr\u00e9ditos verdes.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":19,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Modelos alternativos de educaci\u00f3n, Cuidado",
     "conclusion":"Los modelos educativos alternativos enfocados en el cuidado del entorno pueden generar un cambio positivo.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":15,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.4,
     "palabras_clave":"Resiliencia, Construcci\u00f3n colectiva,",
     "conclusion":"Se espera que la ciudadan\u00eda del futuro sea resiliente y participe en la construcci\u00f3n colectiva de la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":31,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.6,
     "palabras_clave":"Relaciones interpersonales, Seguridad, Confianza",
     "conclusion":"La falta de confianza y seguridad en las relaciones interpersonales afecta la convivencia en la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":134,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"24 horas, econom\u00eda",
     "conclusion":"La ciudad se volver\u00e1 m\u00e1s vibrante econ\u00f3micamente y se extender\u00e1n las horas de actividad, avanzando hacia la ciudad 24 horas.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":131,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"\u00c1rea metropolitana, ciudades dormitorio",
     "conclusion":"El crecimiento del \u00e1rea metropolitana podr\u00eda generar nuevas ciudades dormitorio y aumentar la segregaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":47,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Consumo responsable, Crisis del agua, Acciones para mitigar impacto",
     "conclusion":"Camacol reconoce la importancia del consumo responsable del agua y promueve acciones para mitigar el impacto del sector en la crisis h\u00eddrica.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":193,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.2,
     "palabras_clave":"Decretos, Constituci\u00f3n",
     "conclusion":"La Constituci\u00f3n, aunque garante de derechos, no siempre se alinea con las realidades de la poblaci\u00f3n vulnerable y las normas que la regulan.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":169,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Tiempo de juego\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Discriminaci\u00f3n",
     "conclusion":"La discriminaci\u00f3n persiste en algunos sectores de la ciudad y es un reto a superar.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":171,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Movilidad, infraestructura",
     "conclusion":"La movilidad seguir\u00e1 siendo un reto debido a las limitaciones de infraestructura y al crecimiento poblacional.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":190,
     "organizacion":"El Banquete del Bronx",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.0,
     "palabras_clave":"Zonas h\u00eddricas, \u00c1rboles, Ca\u00f1os",
     "conclusion":"Se mencionan las zonas h\u00eddricas y la naturaleza como espacios ocupados por la poblaci\u00f3n vulnerable.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":5,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Movilidad, infraestructura, sostenibilidad, crisis",
     "conclusion":"La falta de acceso equitativo a los servicios b\u00e1sicos como el agua, profundiza la vulnerabilidad de la poblaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":44,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Pol\u00edtica de ecourbanismo, Decreto 555, Sostenibilidad, Compromiso con la ciudad",
     "conclusion":"Camacol reconoce la importancia del ecourbanismo y busca que las regulaciones ambientales sean viables para el sector.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":156,
     "organizacion":"Despacio",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Sistema econ\u00f3mico, desigualdad",
     "conclusion":"El sistema econ\u00f3mico actual dificulta la proximidad de la vivienda al trabajo y perpet\u00faa la desigualdad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":196,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Tejido Familiar, Institucionalidad",
     "conclusion":"El tejido familiar y la institucionalidad son claves para catapultar experiencias ciudadanas de esperanza.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":203,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":-0.3,
     "palabras_clave":"Programas 5 a\u00f1os",
     "conclusion":"Los programas educativos tradicionales de larga duraci\u00f3n no se ajustan a las necesidades actuales del mercado laboral.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":165,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Tiempo de juego\t",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Integraci\u00f3n, migraci\u00f3n",
     "conclusion":"La integraci\u00f3n de migrantes, tanto interna como externa, es un desaf\u00edo para la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":40,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Formaci\u00f3n, Cualificaci\u00f3n, Entornos de obra, Atractivo para mujeres",
     "conclusion":"Camacol busca cualificar los entornos de obra y ofrecer formaci\u00f3n para hacer el sector m\u00e1s atractivo para j\u00f3venes y mujeres.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":24,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Reconocimiento, Integraci\u00f3n, Priorizaci\u00f3n, Ciudad de borde, Periferia, Paz, Sostenibilidad",
     "conclusion":"Es necesario reconocer, gestionar e integrar la ciudad de borde y la periferia en los procesos de construcci\u00f3n de ciudad y sostenibilidad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":10,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Transformaci\u00f3n individual, Relaci\u00f3n con el entorno, Conciencia, Degradaci\u00f3n, Cultura",
     "conclusion":"La transformaci\u00f3n individual y la conciencia sobre la relaci\u00f3n con el entorno son la base para generar cambios positivos en la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":2,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Natura\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.8,
     "palabras_clave":"Crisis ambiental, agua, oportunidad, sostenibilidad, adaptaci\u00f3n",
     "conclusion":"La falta de conciencia ciudadana sobre la gravedad de la crisis ambiental es una debilidad que se debe abordar desde la educaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":76,
     "organizacion":"Consejo Privado de Competitividad",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Infraestructura del cuidado",
     "conclusion":"Bogot\u00e1 ha avanzado en infraestructura del cuidado, pero a\u00fan existen retos en t\u00e9rminos de acceso y calidad.",
     "prospectiva":"Fortaleza",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":65,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.4,
     "palabras_clave":"Falta de articulaci\u00f3n, Espacios sin intencionalidad, Equipamientos sin impacto",
     "conclusion":"La falta de articulaci\u00f3n entre los diferentes actores involucrados en la planeaci\u00f3n urbana genera espacios p\u00fablicos y equipamientos sin una intencionalidad clara, limitando su impacto en la comunidad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":122,
     "organizacion":"Conferencia Episcopal Colombiana",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Trabajo, convivencia",
     "conclusion":"Es importante generar oportunidades de trabajo para mejorar la convivencia y la calidad de vida en la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":115,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Karisma",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Inteligencia artificial, software libre, c\u00f3digo abierto, creatividad, transformaci\u00f3n del trabajo",
     "conclusion":"La inteligencia artificial presenta retos y oportunidades para el sector cultural. El software libre y el c\u00f3digo abierto pueden ser alternativas para fomentar la soberan\u00eda tecnol\u00f3gica. Es necesario abordar la transformaci\u00f3n del mundo del trabajo.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":58,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Desarrollo ordenado, Integraci\u00f3n, Retos,",
     "conclusion":"Si bien hay avances en nuevos desarrollos urbanos, a\u00fan existe un reto en la integraci\u00f3n de lo existente y la generaci\u00f3n de espacios que fomenten la interacci\u00f3n comunitaria.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":79,
     "organizacion":"Asociaci\u00f3n Colombiana de Universidades",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Movilidad, acceso a la cultura",
     "conclusion":"La centralizaci\u00f3n de la oferta cultural en ciertas zonas de la ciudad limita el acceso para muchos estudiantes y dificulta su participaci\u00f3n en la vida cultural.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":161,
     "organizacion":"Educapaz",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Trayectorias completas, j\u00f3venes, reclutamiento",
     "conclusion":"La falta de trayectorias educativas completas aumenta el riesgo de reclutamiento de j\u00f3venes a grupos armados o a la delincuencia.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":118,
     "organizacion":"Wikimedia Colombia",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Democracia, participaci\u00f3n, narrativas, plataformas",
     "conclusion":"Las plataformas digitales y las redes sociales no garantizan una participaci\u00f3n democr\u00e1tica real. Es necesario fortalecer la producci\u00f3n de contenidos locales y promover narrativas propias.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":49,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Trabajo los s\u00e1bados, Dificultad para la reducci\u00f3n de la jornada laboral, Contratistas",
     "conclusion":"La tradici\u00f3n de trabajar los s\u00e1bados en el sector y la dependencia de contratistas dificultan la implementaci\u00f3n de la reducci\u00f3n de la jornada laboral.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":88,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Sergio Urrego\t",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Desarrollo urbano, metro",
     "conclusion":"Se espera que Bogot\u00e1 avance en desarrollo urbano, incluyendo la construcci\u00f3n del metro, y se convierta en una metr\u00f3poli cultural.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":102,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha\t",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Discriminaci\u00f3n, racismo, ciudadan\u00eda",
     "conclusion":"La discriminaci\u00f3n y el racismo siguen siendo retos para la ciudadan\u00eda. Es necesario promover la inclusi\u00f3n y el respeto a la diversidad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":112,
     "organizacion":"ACDI VOCA",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.2,
     "palabras_clave":"Identidad, colectivo, individualismo",
     "conclusion":"La falta de un sentido de identidad colectiva y el individualismo son retos para la construcci\u00f3n de nuevas solidaridades.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":63,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Di\u00e1logo intergeneracional, Comprensi\u00f3n de necesidades, Empat\u00eda, Dise\u00f1o participativo",
     "conclusion":"Es crucial generar espacios de di\u00e1logo intergeneracional para comprender las necesidades de diferentes grupos etarios e integrarlas en el dise\u00f1o de la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":53,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Econom\u00eda del cuidado, Condiciones laborales, Flexibilidad laboral",
     "conclusion":"Es importante considerar la econom\u00eda del cuidado para generar condiciones laborales m\u00e1s flexibles y atractivas para las mujeres.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.7,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":157,
     "organizacion":"Despacio",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"Teletrabajo, trabajo de conocimiento",
     "conclusion":"El teletrabajo y el trabajo de conocimiento ofrecen oportunidades para reducir la necesidad de desplazamientos y cambiar la forma en que se habita la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":199,
     "organizacion":"Maloka",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.2,
     "palabras_clave":"Sequ\u00eda, Embalses",
     "conclusion":"La sequ\u00eda y la situaci\u00f3n de los embalses evidencian la necesidad de acciones ciudadanas en torno al agua.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Sin informaci\u00f3n"
    },
    {
     "id":50,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.4,
     "palabras_clave":"Salarios, Salarios emocionales, Condiciones laborales, Gesti\u00f3n de talento",
     "conclusion":"Camacol busca mejorar las condiciones laborales y la gesti\u00f3n de talento para hacer el sector m\u00e1s atractivo.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":57,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "sentimiento":0.5,
     "palabras_clave":"D\u00e9ficit de equipamientos culturales, Contrataci\u00f3n p\u00fablica, Espacios p\u00fablicos, Manzanas del cuidado",
     "conclusion":"Camacol busca contribuir a la generaci\u00f3n de equipamientos culturales a trav\u00e9s de la contrataci\u00f3n p\u00fablica y la participaci\u00f3n en proyectos de mejoramiento del espacio p\u00fablico.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":32,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Cerros de Bogot\u00e1",
     "horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "sentimiento":-0.5,
     "palabras_clave":"Cultura ciudadana, Civismo, Respeto a lo p\u00fablico",
     "conclusion":"La falta de cultura ciudadana, civismo y respeto a lo p\u00fablico son problem\u00e1ticas que afectan la calidad de vida.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":48,
     "organizacion":"C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Metodolog\u00edas de trabajo, Reforma laboral, Jornada laboral, Teletrabajo, Presencialidad",
     "conclusion":"Camacol se adapta a las nuevas din\u00e1micas laborales, como la reducci\u00f3n de la jornada laboral y el teletrabajo.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Lucas Mateo S\u00e1nchez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":177,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Tecnolog\u00eda, inteligencia artificial, industria cultural",
     "conclusion":"La tecnolog\u00eda, la inteligencia artificial y los servicios culturales de entretenimiento ser\u00e1n motores de la econom\u00eda de la ciudad.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":173,
     "organizacion":"Federaci\u00f3n Nacional de Comercio",
     "horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "sentimiento":-0.3,
     "palabras_clave":"Pertenencia, valoraci\u00f3n de la cultura",
     "conclusion":"La falta de pertenencia y la poca valoraci\u00f3n de la cultura son retos para la ciudad.",
     "prospectiva":"Debilidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Giovanni Rinc\u00f3n",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":66,
     "organizacion":"Consejo Colombiano de Construcci\u00f3n Sostenible",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Educaci\u00f3n, H\u00e1bitos de consumo, Reh\u00faso de agua, Rol del ciudadano",
     "conclusion":"La cultura puede jugar un papel importante en la educaci\u00f3n ciudadana sobre el cambio clim\u00e1tico y la promoci\u00f3n de h\u00e1bitos de consumo responsables.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":137,
     "organizacion":"Bogot\u00e1 C\u00f3mo Vamos\t",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":0.3,
     "palabras_clave":"Agua, fuentes h\u00eddricas",
     "conclusion":"Se espera que se resuelvan algunos problemas relacionados con el agua y la capacidad de las fuentes h\u00eddricas.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Jose Antonio Ramirez",
     "sexo":"Hombre"
    },
    {
     "id":13,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "sentimiento":-0.7,
     "palabras_clave":"Linguaje, Lavado de imagen empresarial, Apropiaci\u00f3n,",
     "conclusion":"Las empresas utilizan la cultura ambiental como lavado de imagen sin generar una apropiaci\u00f3n real.",
     "prospectiva":"Amenaza",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":17,
     "organizacion":"Tr\u00e9bola Organizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica",
     "horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "sentimiento":0.0,
     "palabras_clave":"J\u00f3venes, Educaci\u00f3n, Conciencia,",
     "conclusion":"La conciencia ambiental en los j\u00f3venes puede variar dependiendo de su educaci\u00f3n y exposici\u00f3n a la informaci\u00f3n sobre crisis clim\u00e1tica.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":0.6,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    },
    {
     "id":103,
     "organizacion":"Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha\t",
     "horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "sentimiento":0.6,
     "palabras_clave":"Capital humano, formaci\u00f3n, prop\u00f3sito de vida, experiencia",
     "conclusion":"Es necesario adaptar la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n a las nuevas demandas del mercado laboral y a los prop\u00f3sitos de vida de los j\u00f3venes. El reentrenamiento y la experiencia son claves para mantener la fuerza productiva de las personas mayores.",
     "prospectiva":"Oportunidad",
     "relevancia":null,
     "entrevistador":"Leonardo P\u00e9rez",
     "sexo":"Mujer"
    }
]