const dataHorizontes = [
    {
     "id":1,
     "nombre":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "descripcion":"Aborda las transformaciones demogr\u00e1ficas y sus implicaciones para la vida social y cultural de Bogot\u00e1. Se centra en desaf\u00edos como el envejecimiento poblacional, la integraci\u00f3n de migrantes, la diversificaci\u00f3n de las estructuras familiares, la crisis de salud mental y la soledad en contextos urbanos. La oportunidad reside en imaginar nuevas formas de solidaridad, apoyo mutuo, gesti\u00f3n de las emociones y reconfiguraci\u00f3n de las relaciones sociales para fortalecer el tejido comunitario y promover la inclusi\u00f3n y el respeto a la diversidad.",
     "horizonte_id":1
    },
    {
     "id":2,
     "nombre":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "descripcion":"Explora el impacto de la transformaci\u00f3n digital en la sociedad, con especial \u00e9nfasis en las oportunidades y riesgos que presentan las nuevas tecnolog\u00edas, como la inteligencia artificial y el Big Data. Se busca fomentar la alfabetizaci\u00f3n digital, el uso responsable de la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n, al tiempo que se abordan los desaf\u00edos \u00e9ticos y las amenazas para la democracia derivadas del mal uso de la informaci\u00f3n, la desinformaci\u00f3n, y la brecha digital. Se resalta la importancia de los espacios digitales como lugares de participaci\u00f3n ciudadana y expresi\u00f3n cultural.",
     "horizonte_id":2
    },
    {
     "id":3,
     "nombre":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "descripcion":"Se centra en la crisis medioambiental y clim\u00e1tica, y sus efectos desiguales en la ciudad. Se enfoca en la necesidad de un cambio cultural que promueva la sostenibilidad, la gesti\u00f3n responsable de los recursos naturales, la adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, la protecci\u00f3n de la biodiversidad y la seguridad alimentaria. Se busca fomentar la conciencia ambiental, el consumo responsable, y nuevas formas de relaci\u00f3n con el entorno natural, impulsando el ecourbanismo y las soluciones basadas en la naturaleza.",
     "horizonte_id":3
    },
    {
     "id":4,
     "nombre":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "descripcion":"Analiza la segregaci\u00f3n socioespacial, la crisis de movilidad y los desaf\u00edos para repensar las formas de habitar la ciudad. Busca promover la proximidad, la vida de barrio, la movilidad sostenible, la creaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos inclusivos y la integraci\u00f3n del patrimonio en el desarrollo urbano. Se plantea la necesidad de infraestructuras flexibles y adaptables a las nuevas din\u00e1micas urbanas, as\u00ed como el fomento de una cultura ciudadana que priorice la convivencia, el respeto y el uso responsable del espacio p\u00fablico.",
     "horizonte_id":4
    },
    {
     "id":5,
     "nombre":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "descripcion":"Se enfoca en las transformaciones del mundo del trabajo, la persistencia del desempleo y la informalidad, y la necesidad de nuevas formas de organizaci\u00f3n econ\u00f3mica. Se busca promover la creaci\u00f3n de empleo de calidad, la innovaci\u00f3n, la econom\u00eda circular y el desarrollo de nuevas habilidades, fomentando la inclusi\u00f3n y la equidad en el mercado laboral. Se resalta el papel del sector cultural como motor de desarrollo econ\u00f3mico y social.",
     "horizonte_id":5
    },
    {
     "id":6,
     "nombre":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
     "descripcion":"Aborda los desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de paz en la ciudad, la implementaci\u00f3n del acuerdo de paz y la superaci\u00f3n de las violencias. Se centra en la necesidad de procesos restaurativos, la construcci\u00f3n de nuevas narrativas que incluyan las voces de las v\u00edctimas, y el fomento de una cultura de paz basada en el di\u00e1logo, la reconciliaci\u00f3n y el respeto a la diferencia. Se resalta la importancia de la memoria hist\u00f3rica como herramienta para la construcci\u00f3n de un futuro m\u00e1s justo y equitativo.",
     "horizonte_id":6
    },
    {
     "id":7,
     "nombre":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "descripcion":"Analiza los desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de una cultura pol\u00edtica democr\u00e1tica en la ciudad, en un contexto marcado por la desinformaci\u00f3n, la polarizaci\u00f3n, la baja participaci\u00f3n ciudadana y las tensiones entre diferentes derechos y libertades. Se busca fortalecer la participaci\u00f3n ciudadana, promover el di\u00e1logo social, combatir la corrupci\u00f3n, la discriminaci\u00f3n y la violencia, y garantizar el respeto a la diversidad y la pluralidad. Se resalta la importancia de la cultura ciudadana y la educaci\u00f3n en derechos humanos para la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa, inclusiva y democr\u00e1tica.",
     "horizonte_id":7
    }
   ]