const dataConclusionesGenerales = 
[
    {
     "HORIZONTE":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "TEM\u00c1TICA":"Crisis Ambiental",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Bogot\u00e1 enfrenta una crisis ambiental significativa, particularmente en relaci\u00f3n con la gesti\u00f3n del agua y la adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico. La urbanizaci\u00f3n descontrolada y la falta de planificaci\u00f3n agravan estos problemas.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"El agua y el aire de Bogot\u00e1 est\u00e1n en peligro por la contaminaci\u00f3n y la falta de cuidado. Es importante que todos ayudemos a cuidar el medio ambiente para que nuestra ciudad sea un lugar saludable para vivir.",
     "SECTOR":"Ambiental, Construcci\u00f3n, Social",
     "SENTIMIENTO":-0.8,
     "SENTIMIENTO_":"-0,8",
     "PROSPECTIVA":"Amenaza",
     "PRIORIDAD":0.9,
     "PRIORIDAD_":"0,9"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "TEM\u00c1TICA":"Conciencia Ambiental",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Si bien existe una creciente conciencia ambiental en la poblaci\u00f3n local, la falta de cultura ciudadana en temas ambientales, la indiferencia hacia el bien com\u00fan y el uso de la sostenibilidad como lavado de imagen por parte de algunas empresas representan un desaf\u00edo para la transformaci\u00f3n hacia una ciudad sostenible.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Muchas personas en Bogot\u00e1 se preocupan por el medio ambiente, pero todav\u00eda hay quienes no lo cuidan. Es importante que todos aprendamos a cuidar el agua, la energ\u00eda y los recursos naturales.",
     "SECTOR":"Ambiental, Social",
     "SENTIMIENTO":0.2,
     "SENTIMIENTO_":"0,2",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad\/Fortaleza",
     "PRIORIDAD":0.7,
     "PRIORIDAD_":"0,7"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
     "horizonte_id":3,
     "TEM\u00c1TICA":"Oportunidades Ambientales",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La crisis ambiental presenta una oportunidad para que Bogot\u00e1 lidere soluciones innovadoras, como la implementaci\u00f3n de la econom\u00eda circular, la transici\u00f3n a energ\u00edas renovables y el desarrollo de dise\u00f1os basados en la naturaleza.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Podemos convertir la crisis ambiental en una oportunidad para hacer de Bogot\u00e1 una ciudad m\u00e1s verde y sostenible. Podemos usar la tecnolog\u00eda para cuidar el agua, generar energ\u00eda limpia y construir casas y edificios que no da\u00f1en el medio ambiente.",
     "SECTOR":"Ambiental, Econ\u00f3mico, Tecnolog\u00eda",
     "SENTIMIENTO":0.6,
     "SENTIMIENTO_":"0,6",
     "PROSPECTIVA":"Oportunidad",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "TEM\u00c1TICA":"Movilidad y Transporte",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La movilidad en Bogot\u00e1 es un desaf\u00edo complejo que requiere soluciones innovadoras, como la integraci\u00f3n del metro, la promoci\u00f3n de la movilidad sostenible (incluyendo veh\u00edculos el\u00e9ctricos y bicicletas), la mejora de la seguridad vial y la gesti\u00f3n de la regi\u00f3n metropolitana.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Moverse por Bogot\u00e1 es dif\u00edcil porque hay mucho tr\u00e1fico. El metro puede ayudar a mejorar la situaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n necesitamos m\u00e1s buses, bicicletas y calles seguras para que todos podamos llegar a nuestros destinos de forma r\u00e1pida y segura.",
     "SECTOR":"Ambiental, Construcci\u00f3n, Econ\u00f3mico, Social, Servicios",
     "SENTIMIENTO":-0.6,
     "SENTIMIENTO_":"-0,6",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad\/Oportunidad",
     "PRIORIDAD":1.0,
     "PRIORIDAD_":"1"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "TEM\u00c1TICA":"Acceso a la Vivienda",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Se busca mejorar la accesibilidad a la vivienda propia para los ciudadanos, apoyando la gesti\u00f3n de subsidios y promoviendo condiciones favorables para la compra de vivienda.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Es importante que todas las personas en Bogot\u00e1 tengan un lugar digno donde vivir.",
     "SECTOR":"Construcci\u00f3n, Social",
     "SENTIMIENTO":0.7,
     "SENTIMIENTO_":"0,7",
     "PROSPECTIVA":"Fortaleza",
     "PRIORIDAD":0.6,
     "PRIORIDAD_":"0,6"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
     "horizonte_id":4,
     "TEM\u00c1TICA":"Desarrollo Urbano y Espacios P\u00fablicos",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Bogot\u00e1 necesita un desarrollo urbano ordenado que integre lo existente con lo nuevo, buscando la inclusi\u00f3n social y la equidad en el acceso a oportunidades. La falta de continuidad en las pol\u00edticas p\u00fablicas y la articulaci\u00f3n entre actores dificultan la planificaci\u00f3n urbana a largo plazo.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Bogot\u00e1 est\u00e1 creciendo mucho y necesitamos construir nuevas casas, calles y parques. Pero es importante que no olvidemos los barrios que ya existen y que todos los bogotanos tengan acceso a las mismas oportunidades.",
     "SECTOR":"Construcci\u00f3n, Social, Educaci\u00f3n",
     "SENTIMIENTO":0.3,
     "SENTIMIENTO_":"0,3",
     "PROSPECTIVA":"Fortaleza\/Debilidad",
     "PRIORIDAD":0.9,
     "PRIORIDAD_":"0,9"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "TEM\u00c1TICA":"Cultura Ciudadana",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La falta de cultura ciudadana, civismo y respeto a lo p\u00fablico son problem\u00e1ticas que afectan la calidad de vida. Se requiere un mayor esfuerzo por parte del Distrito para educar y comunicar a la ciudadan\u00eda sobre los desaf\u00edos ambientales y las soluciones.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Es importante que todos seamos buenos ciudadanos y respetemos las normas, cuidemos los espacios p\u00fablicos y ayudemos a los dem\u00e1s.",
     "SECTOR":"Ambiental, Social, Econ\u00f3mico",
     "SENTIMIENTO":-0.5,
     "SENTIMIENTO_":"-0,5",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "TEM\u00c1TICA":"Participaci\u00f3n Ciudadana",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La baja participaci\u00f3n ciudadana en asuntos p\u00fablicos es un obst\u00e1culo para la corresponsabilidad y la construcci\u00f3n de una democracia de calidad. Se espera una mayor participaci\u00f3n ciudadana en los procesos de gobernanza.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Para que Bogot\u00e1 sea una ciudad mejor, es importante que todos participemos en las decisiones que nos afectan. Podemos hacerlo votando, asistiendo a reuniones comunitarias o expresando nuestras opiniones.",
     "SECTOR":"Social, Econ\u00f3mico",
     "SENTIMIENTO":0.3,
     "SENTIMIENTO_":"0,3",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad\/Oportunidad",
     "PRIORIDAD":0.7,
     "PRIORIDAD_":"0,7"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
     "horizonte_id":7,
     "TEM\u00c1TICA":"Diversidad e Inclusi\u00f3n",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Bogot\u00e1 se consolida como una ciudad diversa y cosmopolita, atrayendo talento y empresas internacionales. Sin embargo, la discriminaci\u00f3n y el racismo siguen siendo retos para la ciudadan\u00eda. Es crucial que la ciudad se adapte a los cambios demogr\u00e1ficos y sea inclusiva con todos los grupos poblacionales.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Bogot\u00e1 es una ciudad donde viven personas de diferentes lugares, culturas y familias. Es importante que todos nos respetemos y aprendamos a vivir juntos sin importar nuestras diferencias.",
     "SECTOR":"Social, Econ\u00f3mico",
     "SENTIMIENTO":0.3,
     "SENTIMIENTO_":"0,3",
     "PROSPECTIVA":"Fortaleza\/Debilidad",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "TEM\u00c1TICA":"Cohesi\u00f3n Social",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La creciente migraci\u00f3n, la desesperanza en las juventudes y los problemas de salud mental son retos para la cohesi\u00f3n social. La indiferencia social hacia la poblaci\u00f3n vulnerable dificulta la construcci\u00f3n de una sociedad inclusiva.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"A veces es dif\u00edcil para las personas que llegan a Bogot\u00e1 sentirse parte de la ciudad. Es importante que todos seamos amables y ayudemos a los dem\u00e1s para que se sientan bienvenidos.",
     "SECTOR":"Social",
     "SENTIMIENTO":-0.5,
     "SENTIMIENTO_":"-0,5",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "TEM\u00c1TICA":"Participaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Social",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Acciones constantes de escucha y respeto, basadas en la humanidad, son cruciales para la integraci\u00f3n social. Fortalecer los barrios como unidades de cohesi\u00f3n social es clave para la integraci\u00f3n de nuevos migrantes.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Todos podemos hacer algo para que Bogot\u00e1 sea una ciudad m\u00e1s justa. Escuchar a los dem\u00e1s, ayudar a quienes lo necesitan y participar en actividades del barrio son algunas formas de hacerlo.",
     "SECTOR":"Social, Servicios",
     "SENTIMIENTO":0.6,
     "SENTIMIENTO_":"0,6",
     "PROSPECTIVA":"Fortaleza",
     "PRIORIDAD":0.7,
     "PRIORIDAD_":"0,7"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
     "horizonte_id":1,
     "TEM\u00c1TICA":"Resiliencia y Compromiso Ciudadano",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Se espera que la ciudadan\u00eda del futuro sea resiliente y participe en la construcci\u00f3n colectiva de la ciudad. El tejido familiar y la institucionalidad son claves para catapultar experiencias ciudadanas de esperanza.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Aunque a veces las cosas son dif\u00edciles, los bogotanos somos fuertes y trabajamos juntos para que nuestra ciudad sea mejor.",
     "SECTOR":"Social",
     "SENTIMIENTO":0.7,
     "SENTIMIENTO_":"0,7",
     "PROSPECTIVA":"Fortaleza",
     "PRIORIDAD":0.6,
     "PRIORIDAD_":"0,6"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "TEM\u00c1TICA":"Impacto de la Tecnolog\u00eda en el Trabajo",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La inteligencia artificial transformar\u00e1 el mercado laboral, promoviendo modelos de trabajo m\u00e1s flexibles, pero tambi\u00e9n generando desempleo y la necesidad de adaptaci\u00f3n. La implementaci\u00f3n de la inteligencia artificial en sectores como la construcci\u00f3n genera preocupaci\u00f3n por el posible reemplazo de cargos.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"La tecnolog\u00eda est\u00e1 cambiando la forma en que trabajamos. Algunos trabajos desaparecer\u00e1n, pero tambi\u00e9n se crear\u00e1n nuevos. Es importante aprender a usar la tecnolog\u00eda para poder tener un buen trabajo en el futuro.",
     "SECTOR":"Econ\u00f3mico, Social, Tecnolog\u00eda, Construcci\u00f3n",
     "SENTIMIENTO":0.2,
     "SENTIMIENTO_":"0,2",
     "PROSPECTIVA":"Oportunidad\/Amenaza",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "TEM\u00c1TICA":"Alfabetizaci\u00f3n Digital",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La falta de conectividad y acceso a la tecnolog\u00eda son barreras para el ejercicio de los derechos culturales en entornos digitales. La alfabetizaci\u00f3n digital debe ir m\u00e1s all\u00e1 de la programaci\u00f3n e incluir competencias en lectura y escritura digital.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"No todas las personas tienen acceso a internet o saben usar la computadora. Es importante que todos aprendamos a usar la tecnolog\u00eda para poder comunicarnos, aprender y participar en la sociedad.",
     "SECTOR":"Social, Educativo, Tecnolog\u00eda",
     "SENTIMIENTO":-0.4,
     "SENTIMIENTO_":"-0,4",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad",
     "PRIORIDAD":0.7,
     "PRIORIDAD_":"0,7"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
     "horizonte_id":2,
     "TEM\u00c1TICA":"Oportunidades de la Tecnolog\u00eda",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La convergencia digital y la inteligencia artificial ofrecen oportunidades disruptivas para conectar sectores y transformar realidades, como en el caso de la realidad virtual para conectar a las personas. El software libre y el c\u00f3digo abierto pueden ser alternativas para fomentar la soberan\u00eda tecnol\u00f3gica.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"La tecnolog\u00eda nos ofrece muchas posibilidades para mejorar la vida en Bogot\u00e1. Podemos usarla para aprender, crear, comunicarnos y resolver problemas.",
     "SECTOR":"Social, Econ\u00f3mico, Tecnolog\u00eda",
     "SENTIMIENTO":0.8,
     "SENTIMIENTO_":"0,8",
     "PROSPECTIVA":"Oportunidad",
     "PRIORIDAD":0.9,
     "PRIORIDAD_":"0,9"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "TEM\u00c1TICA":"Informalidad y Desempleo",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Los altos niveles de informalidad y desempleo, sumados a las dificultades para la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes con antecedentes penales, representan un desaf\u00edo para el desarrollo econ\u00f3mico de la ciudad. La percepci\u00f3n de informalidad y baja remuneraci\u00f3n aleja a los j\u00f3venes de sectores como la construcci\u00f3n.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Muchas personas en Bogot\u00e1 no tienen un trabajo formal o no pueden encontrar trabajo. Esto es un problema porque afecta a la econom\u00eda de la ciudad y a la calidad de vida de las personas.",
     "SECTOR":"Econ\u00f3mico, Social, Construcci\u00f3n",
     "SENTIMIENTO":-0.7,
     "SENTIMIENTO_":"-0,7",
     "PROSPECTIVA":"Debilidad",
     "PRIORIDAD":0.9,
     "PRIORIDAD_":"0,9"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "TEM\u00c1TICA":"Adaptaci\u00f3n al Mercado Laboral",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Es necesario adaptar la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n a las nuevas demandas del mercado laboral y a los prop\u00f3sitos de vida de los j\u00f3venes. El reentrenamiento y la experiencia son claves para mantener la fuerza productiva de las personas mayores.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"El mundo del trabajo est\u00e1 cambiando r\u00e1pidamente. Es importante que estudiemos y aprendamos cosas nuevas para poder tener un buen trabajo en el futuro.",
     "SECTOR":"Educativo, Social",
     "SENTIMIENTO":0.5,
     "SENTIMIENTO_":"0,5",
     "PROSPECTIVA":"Oportunidad",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
     "horizonte_id":5,
     "TEM\u00c1TICA":"Oportunidades Laborales",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Bogot\u00e1 seguir\u00e1 concentrando la productividad y el PIB del pa\u00eds, aumentando su peso econ\u00f3mico en la regi\u00f3n. La ciudad se volver\u00e1 m\u00e1s vibrante econ\u00f3micamente y se extender\u00e1n las horas de actividad, avanzando hacia la ciudad 24 horas. El sector cultural y de entretenimiento ofrece oportunidades si se adapta a las nuevas demandas.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Bogot\u00e1 es una ciudad con muchas oportunidades de trabajo. En el futuro, habr\u00e1 a\u00fan m\u00e1s trabajos, especialmente en \u00e1reas como la tecnolog\u00eda, los servicios y la cultura.",
     "SECTOR":"Econ\u00f3mico",
     "SENTIMIENTO":0.7,
     "SENTIMIENTO_":"0,7",
     "PROSPECTIVA":"Oportunidad",
     "PRIORIDAD":0.8,
     "PRIORIDAD_":"0,8"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
     "horizonte_id":6,
     "TEM\u00c1TICA":"Reconciliaci\u00f3n y Justicia Restaurativa",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"Es necesario implementar la justicia restaurativa para resolver conflictos y transitar hacia una cultura de paz. Es fundamental entender las din\u00e1micas de la criminalidad organizada y diferenciarlas del conflicto armado.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"Es importante que aprendamos a resolver los conflictos de forma pac\u00edfica, hablando y escuchando a los dem\u00e1s. Debemos trabajar juntos para que Bogot\u00e1 sea una ciudad donde todos podamos vivir en paz.",
     "SECTOR":"Social, Justicia",
     "SENTIMIENTO":0.8,
     "SENTIMIENTO_":"0,8",
     "PROSPECTIVA":"Oportunidad",
     "PRIORIDAD":0.7,
     "PRIORIDAD_":"0,7"
    },
    {
     "HORIZONTE":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
     "horizonte_id":6,
     "TEM\u00c1TICA":"Conflicto y Violencia",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA ADULTO":"La inseguridad y la violencia, incluyendo la criminalidad organizada, el reclutamiento de j\u00f3venes y las extorsiones, seguir\u00e1n siendo problemas en la ciudad si no se abordan las causas estructurales. La violencia en las protestas y la afectaci\u00f3n de los derechos de las personas son un riesgo para la convivencia y la democracia.",
     "CONCLUSI\u00d3N PARA NI\u00d1O":"La violencia es un problema grave en Bogot\u00e1. Debemos trabajar juntos para que nuestra ciudad sea un lugar seguro para todos.",
     "SECTOR":"Social, Seguridad, Servicios",
     "SENTIMIENTO":-0.9,
     "SENTIMIENTO_":"-0,9",
     "PROSPECTIVA":"Amenaza",
     "PRIORIDAD":0.9,
     "PRIORIDAD_":"0,9"
    }
]
;