[
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Desarrollo Urbano y Espacios P\u00fablicos",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Si bien hay avances en nuevos desarrollos urbanos, a\u00fan existe un reto en la integraci\u00f3n de lo existente y la generaci\u00f3n de espacios que fomenten la interacci\u00f3n comunitaria.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.5,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades Ambientales",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es importante el reconocimiento de los Cerros como patrimonio natural y cultural, no solo a nivel institucional, sino tambi\u00e9n desde la ciudadan\u00eda.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Fortaleza",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Participaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Social",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Camacol promueve la inclusi\u00f3n de mujeres en el sector, mejorando las condiciones laborales y generando espacios de trabajo m\u00e1s amigables.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Participaci\u00f3n Ciudadana",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es necesario promover valores y fortalecer la cultura ciudadana.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Diversidad e Inclusi\u00f3n",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Bogot\u00e1 es una ciudad diversa y abierta a la inclusi\u00f3n, lo que representa una oportunidad.",
  "Sectores Relacionados":"Deporte",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Cohesi\u00f3n Social",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La indiferencia ciudadana frente al bien com\u00fan se convierte en un reto para las organizaciones que promueven la participaci\u00f3n y el cuidado del entorno.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Social",
  "Sentimiento":-0.7,
  "Prospectiva":"Debilidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Alfabetizaci\u00f3n Digital",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"El software libre y el c\u00f3digo abierto pueden ser alternativas para fomentar la soberan\u00eda tecnol\u00f3gica. Es necesario abordar la transformaci\u00f3n del mundo del trabajo.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Resiliencia y Compromiso Ciudadano",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Los espacios de arte y deporte en las universidades fomentan la creaci\u00f3n de comunidades y redes de apoyo, contrarrestando la individualidad y las dificultades de adaptaci\u00f3n de algunos estudiantes.",
  "Sectores Relacionados":"Educaci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Fortaleza",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Adaptaci\u00f3n al Mercado Laboral",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"cualificar los entornos de obra y ofrecer formaci\u00f3n para hacer el sector m\u00e1s atractivo para j\u00f3venes y mujeres.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades de la Tecnolog\u00eda",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"La tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n son claves para mejorar la calidad de vida y la participaci\u00f3n ciudadana.",
  "Sectores Relacionados":"Econ\u00f3mico",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
  "horizonte_id":6,
  "Tem\u00e1tica":"Conflicto y Violencia",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"Es necesario entender las din\u00e1micas de criminalidad organizada en la ciudad y dejar de lado la l\u00f3gica del conflicto armado para abordar el problema de la inseguridad.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":-0.8,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades Laborales",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"La ciudad se volver\u00e1 m\u00e1s vibrante econ\u00f3micamente y se extender\u00e1n las horas de actividad, avanzando hacia la ciudad 24 horas.",
  "Sectores Relacionados":"Todos los sectores",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.6
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Participaci\u00f3n Ciudadana",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"El reconocimiento del valor de la democracia, el liderazgo colectivo y las alianzas p\u00fablico-privadas, con agendas comunes, son habilitantes para fortalecer la participaci\u00f3n ciudadana y la corresponsabilidad.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Cultura Ciudadana",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La polarizaci\u00f3n, la violencia y la falta de empat\u00eda son obst\u00e1culos para la construcci\u00f3n de una ciudadan\u00eda y una cultura urbana incluyente.",
  "Sectores Relacionados":"Social, Servicios",
  "Sentimiento":-0.9,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Crisis Ambiental",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La falta de prioridad pol\u00edtica y la compleja gobernanza de los Cerros dificultan su protecci\u00f3n y gesti\u00f3n sostenible.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":-0.6,
  "Prospectiva":"Debilidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Conciencia Ambiental",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Se requiere un mayor esfuerzo por parte del Distrito para educar y comunicar a la ciudadan\u00eda sobre los desaf\u00edos ambientales y las soluciones.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.6,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Impacto de la Tecnolog\u00eda en el Trabajo",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La implementaci\u00f3n de la inteligencia artificial en el sector de la construcci\u00f3n genera preocupaci\u00f3n por el posible reemplazo de cargos operativos que se basan en saberes tradicionales.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n, Econ\u00f3mico, Social",
  "Sentimiento":-0.6,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Resiliencia y Compromiso Ciudadano",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Los j\u00f3venes juegan un papel fundamental en la transformaci\u00f3n social y ambiental, mostrando un alto compromiso y participaci\u00f3n.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Social, Educaci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Fortaleza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Informalidad y Desempleo",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La falta de trayectorias educativas completas aumenta el riesgo de reclutamiento de j\u00f3venes a grupos armados o a la delincuencia.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":-0.9,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades Laborales",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Bogot\u00e1 seguir\u00e1 concentrando la productividad y el PIB del pa\u00eds, aumentando su peso econ\u00f3mico en la regi\u00f3n.",
  "Sectores Relacionados":"Todos los sectores",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
  "horizonte_id":6,
  "Tem\u00e1tica":"Reconciliaci\u00f3n y Justicia Restaurativa",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"La construcci\u00f3n de un pacto de borde que involucre a la ciudadan\u00eda en la transformaci\u00f3n de su relaci\u00f3n con los Cerros puede ser un proceso de construcci\u00f3n de paz.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Adaptaci\u00f3n al Mercado Laboral",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Mejorar las condiciones laborales y la gesti\u00f3n de talento para hacer el sector de la construcci\u00f3n m\u00e1s atractivo.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.6,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
  "horizonte_id":6,
  "Tem\u00e1tica":"Conflicto y Violencia",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La naturalizaci\u00f3n de la violencia es un problema cultural arraigado en el pa\u00eds.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":-0.9,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades de la Tecnolog\u00eda",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"El cambio tecnol\u00f3gico, en particular la inteligencia artificial, presenta retos y oportunidades para el sector cultural. Es fundamental abordar la exclusi\u00f3n digital y fortalecer el capital humano en el uso de tecnolog\u00edas.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.5,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Participaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Social",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es importante considerar la econom\u00eda del cuidado para generar condiciones laborales m\u00e1s flexibles y atractivas para las mujeres.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.6,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Alfabetizaci\u00f3n Digital",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"La tecnolog\u00eda puede ser una herramienta para hacer m\u00e1s atractivo el sector de la construcci\u00f3n para los j\u00f3venes y mejorar la eficiencia de procesos como la gesti\u00f3n de tr\u00e1mites con entidades p\u00fablicas.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Desarrollo Urbano y Espacios P\u00fablicos",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es fundamental un desarrollo urbano ordenado que integre lo existente con lo nuevo, buscando la inclusi\u00f3n social y la equidad en el acceso a oportunidades.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Diversidad e Inclusi\u00f3n",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Bogot\u00e1 ha avanzado en la construcci\u00f3n de una ciudad incluyente y diversa, con mayor respeto y tolerancia hacia la diferencia.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Fortaleza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Movilidad y Transporte",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La expansi\u00f3n de la ciudad hacia la periferia, impulsada por el alto costo del suelo en el centro, genera exclusi\u00f3n social y aumenta los tiempos de transporte.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n, Social",
  "Sentimiento":-0.6,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Acceso a la Vivienda",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Camacol promueve programas para facilitar el acceso a la vivienda para los trabajadores del sector, incluyendo educaci\u00f3n financiera.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.6,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades Ambientales",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"La transformaci\u00f3n individual y la conciencia sobre la relaci\u00f3n con el entorno son la base para generar cambios positivos en la ciudad.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Fortaleza",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Cohesi\u00f3n Social",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La falta de confianza y seguridad en las relaciones interpersonales afecta la convivencia en la ciudad.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Social",
  "Sentimiento":-0.8,
  "Prospectiva":"Debilidad",
  "Relevancia":0.7
 },
 {
  "Horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
  "horizonte_id":6,
  "Tem\u00e1tica":"Reconciliaci\u00f3n y Justicia Restaurativa",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es necesario implementar la justicia restaurativa para resolver conflictos y transitar hacia una cultura de paz.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades Laborales",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"La tecnolog\u00eda, la inteligencia artificial y los servicios culturales de entretenimiento ser\u00e1n motores de la econom\u00eda de la ciudad.",
  "Sectores Relacionados":"Econ\u00f3mico",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Alfabetizaci\u00f3n Digital",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Los modelos educativos alternativos enfocados en el cuidado del entorno pueden generar un cambio positivo.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Informalidad y Desempleo",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"Los altos niveles de informalidad y desempleo, sumados a las dificultades para la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes con antecedentes penales, representan un desaf\u00edo para el desarrollo econ\u00f3mico de la ciudad.",
  "Sectores Relacionados":"Econ\u00f3mico",
  "Sentimiento":-0.7,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Impacto de la Tecnolog\u00eda en el Trabajo",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La inteligencia artificial y la virtualidad transformar\u00e1n el trabajo, creando oportunidades para algunos, pero tambi\u00e9n generando desempleo y la necesidad de adaptaci\u00f3n.",
  "Sectores Relacionados":"Econ\u00f3mico, Social",
  "Sentimiento":0.5,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Resiliencia y Compromiso Ciudadano",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Se espera que la ciudadan\u00eda del futuro sea resiliente y participe en la construcci\u00f3n colectiva de la ciudad.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Social",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Fortaleza",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Diversidad e Inclusi\u00f3n",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"La diversidad cultural de Bogot\u00e1 es una oportunidad para el crecimiento y el desarrollo social, siempre y cuando se promueva la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n de todos los grupos sociales.",
  "Sectores Relacionados":"Salud, Social",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Cohesi\u00f3n Social",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La falta de un sentido de identidad colectiva y el individualismo son retos para la construcci\u00f3n de nuevas solidaridades.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":-0.6,
  "Prospectiva":"Debilidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Acceso a la Vivienda",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Camacol busca mejorar la accesibilidad a la vivienda propia para los ciudadanos, apoyando la gesti\u00f3n de subsidios y promoviendo condiciones favorables para la compra de vivienda.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Movilidad y Transporte",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La movilidad en Bogot\u00e1 es un desaf\u00edo complejo que requiere soluciones innovadoras.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Construcci\u00f3n, Econ\u00f3mico, Social, Servicios",
  "Sentimiento":-0.8,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades Ambientales",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Bogot\u00e1 enfrenta una crisis ambiental por el agua que puede ser una oportunidad para liderar soluciones innovadoras.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Conciencia Ambiental",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es fundamental cambiar la perspectiva de \"ciudad que contiene la naturaleza\" a \"ciudad integrada en la naturaleza\", utilizando dise\u00f1os basados en la naturaleza.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Desarrollo Urbano y Espacios P\u00fablicos",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es necesario articular la planeaci\u00f3n urbana con las necesidades sociales y culturales de las comunidades, aprovechando las sinergias entre el sector p\u00fablico, privado y la ciudadan\u00eda.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Cultura Ciudadana",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La cultura ciudadana en Bogot\u00e1 necesita fortalecerse para afrontar los retos ambientales, la crisis del agua y promover la sostenibilidad.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Construcci\u00f3n, Social, Servicios",
  "Sentimiento":-0.7,
  "Prospectiva":"Debilidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Participaci\u00f3n Ciudadana",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es fundamental construir un proyecto de ciudad consensuado, basado en valores \u00e9ticos y un liderazgo pol\u00edtico que supere los odios y la descalificaci\u00f3n.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Crisis Ambiental",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"El desarrollo no planificado de la Sabana de Bogot\u00e1 ha generado la p\u00e9rdida de patrimonio biocultural y un desconocimiento del ecosistema.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":-0.7,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
  "horizonte_id":6,
  "Tem\u00e1tica":"Conflicto y Violencia",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otra Perspectiva",
  "Conclusi\u00f3n":"Es necesario reconocer, gestionar e integrar la ciudad de borde y la periferia en los procesos de construcci\u00f3n de ciudad y sostenibilidad.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.6,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Adaptaci\u00f3n al Mercado Laboral",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es necesario adaptar la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n a las nuevas demandas del mercado laboral y a los prop\u00f3sitos de vida de los j\u00f3venes. El reentrenamiento y la experiencia son claves para mantener la fuerza productiva de las personas mayores.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Oportunidades de la Tecnolog\u00eda",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Otras Perspectivas",
  "Conclusi\u00f3n":"La convergencia digital y la inteligencia artificial, como la realidad virtual, ofrecen oportunidades disruptivas para conectar sectores y transformar realidades, como en el caso de la experiencia VR para presos en Chile.",
  "Sectores Relacionados":"Tecnolog\u00eda",
  "Sentimiento":0.9,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.8
 },
 {
  "Horizonte":"Cultura pol\u00edtica, derechos y libertades en fricci\u00f3n",
  "horizonte_id":7,
  "Tem\u00e1tica":"Cultura Ciudadana",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La falta de cultura ciudadana, civismo y respeto a lo p\u00fablico son problem\u00e1ticas que afectan la calidad de vida.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Social, Servicios",
  "Sentimiento":-0.8,
  "Prospectiva":"Debilidad",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Crisis Ambiental",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"Bogot\u00e1 enfrenta una crisis ambiental por el agua.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":-0.8,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Relaci\u00f3n con la vida y entornos naturales",
  "horizonte_id":3,
  "Tem\u00e1tica":"Conciencia Ambiental",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Se necesita masificar el discurso ambiental y generar acciones masivas que involucren a la ciudadan\u00eda, las empresas y las instituciones.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Movilidad y Transporte",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"La movilidad en Bogot\u00e1 es un desaf\u00edo que se debe abordar desde la sostenibilidad y la adaptaci\u00f3n a los cambios clim\u00e1ticos.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Construcci\u00f3n, Econ\u00f3mico, Social, Servicios",
  "Sentimiento":-0.7,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Formas de habitar, infraestructuras y movilidades adaptativas",
  "horizonte_id":4,
  "Tem\u00e1tica":"Acceso a la Vivienda",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Camacol promueve la construcci\u00f3n de edificaciones sostenibles a trav\u00e9s de la certificaci\u00f3n EDGE y busca fortalecer el acceso a cr\u00e9ditos verdes.",
  "Sectores Relacionados":"Construcci\u00f3n",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Reconfiguraciones de lo colectivo y nuevas solidaridades",
  "horizonte_id":1,
  "Tem\u00e1tica":"Participaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Social",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Involucrar a la comunidad en la transformaci\u00f3n de la ciudad genera mayor apropiaci\u00f3n y sentido de corresponsabilidad.",
  "Sectores Relacionados":"Ambiental, Social",
  "Sentimiento":0.8,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Transformaciones digitales y aldea inform\u00e1tica",
  "horizonte_id":2,
  "Tem\u00e1tica":"Impacto de la Tecnolog\u00eda en el Trabajo",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"Las inteligencias artificiales generar\u00e1n transformaciones profundas en la vida urbana, pero a\u00fan se desconoce su impacto real.",
  "Sectores Relacionados":"Educaci\u00f3n, Social",
  "Sentimiento":0.0,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Tejidos productivos y entornos laborales emergentes",
  "horizonte_id":5,
  "Tem\u00e1tica":"Informalidad y Desempleo",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Identificaci\u00f3n del Problema",
  "Conclusi\u00f3n":"Las brechas en educaci\u00f3n y la falta de oportunidades laborales para los j\u00f3venes, junto con los problemas de salud mental, son desaf\u00edos importantes.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":-0.8,
  "Prospectiva":"Amenaza",
  "Relevancia":0.9
 },
 {
  "Horizonte":"Memorias y construcci\u00f3n de paz",
  "horizonte_id":6,
  "Tem\u00e1tica":"Reconciliaci\u00f3n y Justicia Restaurativa",
  "Tipo de Conclusi\u00f3n":"Soluciones Propuestas",
  "Conclusi\u00f3n":"Es fundamental entender las din\u00e1micas de la criminalidad organizada y diferenciarlas del conflicto armado.",
  "Sectores Relacionados":"Social",
  "Sentimiento":0.7,
  "Prospectiva":"Oportunidad",
  "Relevancia":0.9
 }
]